<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!--
//
// In order to translate HtmlQ or to customize the texts,
// just change the text between the opening and the closing
// tag. The attribute 'id' is the name of the variable
// and must remain unchanged.
//
// You can use HTML-tags, but you have to braces instead
// of the normal angle brackets, otherwise the import will fail.
// Example: {b}bold{/b}
//
// If your are using German Umlauts and other special
// characters, make sure, that you save this XML-file
// as an UTF-8-document. White-space inbetween the
// nodes are ignored. Any white-space within the text-
// nodes, including leading or trailing whitespace and
// line breaks, is preserved.
//
// ===================================================
//
-->

<language version="1.0" htmlParse="true">

  <!-- misc -->
  <item id="btnContinue">Fortsetzen ...</item>
  <item id="btnclose">Schließen</item>
  <item id="btnHelp">Hilfe</item>
  <item id="btnAgreement">Stimme zu</item>
  <item id="btnNeutral">Neutral</item>
  <item id="btnDisagreement">Stimme nicht zu</item>
  <item id="btnTransfer">Fragebogen beenden</item>
  <item id="btnMail">Angaben per E-Mail senden</item>
  <item id="btnPrint">Angaben ausdrucken</item>
  <item id="btnExit">Exit</item>
  <item id="selectItem">Bitte wählen Sie aus ...</item>

  <!-- Warning when user is trying to leave the page (this item was added for HtmlQ) -->
  <item id="leaveSiteWarning">Ihre Antworten werden nicht gespeichert.</item>

  <!-- HtmlQ only: In-App Back Button -->
  <item id="backButton">Zurück</item>
  <item id="fillInRequiredFields">Bitte füllen Sie alle benötigten Angaben aus.</item>

  <!-- errors -->
  <item id="errorHead">Achtung!</item>
  <item id="errorWindowTooSmall">Bitte maximieren Sie Ihr Browserfenster für diesen Fragebogen.</item>

  <!-- welcome screen (leave blank to skip screen) -->
  <item id="welcomeHead">Herzlich willkommen!</item>
  <item id="welcomeText">Vielen Dank, dass Sie an unserer Studie zu Industrie 4.0 bei VWN Hannover teilnehmen.{br}{br}Bitte klicken Sie auf den "Fortsetzen"-Button.</item>

  <!-- user login, only displayed if access is restricted (see config-file) -->
  <item id="loginHead">User code</item>
  <item id="loginText">Please enter your user code. Please note, that in this demo any user code will be accepted.{br}{br}{i}Tip: This is an optional step and you can deactivate it in your own survey.{i}</item>
  <item id="loginFormHeader">User code</item>
  <item id="loginNoInput">Please insert your user code.</item>
  <item id="loginInvalidInput">User code invalid</item>
  <item id="loginNoConnection">Connection to server failed. Please try again.</item>

  <!-- introduction (leave blank to skip popup) -->
  <item id="introHead">Industrie 4.0 ist keine feste Technologie, sondern besteht aus vielen technologischen Möglichkeiten. Was davon eingesetzt wird und in welcher Form hängt auch ab von den Vorstellungen der Menschen, die im Unternehmen Experten sind für die Gestaltung von Technik und Arbeit – also von Ihnen!</item>
  <item id="introText">Wie Sie Industrie 4.0 sehen und wie Sie verschiedene Gestaltungsvarianten einschätzen, das soll mit dieser Studie erhoben werden. Bitte nehmen Sie sich dafür etwas Zeit und Ruhe – ca. 15 min. Ihre Daten werden anonym gespeichert und von der Universität Hohenheim, Lehrstuhl Prof. Dr. Sabine Pfeiffer ausgewertet. Betriebsrat und Datenschutzbeauftragter von VWN haben das Verfahren geprüft. Herzlichen Dank, dass Sie mitmachen!{br}{br}Bitte maximieren Sie Ihr Browser-Fenster und klicken Sie auf den "Fortsetzen"-Button, um mit der Befragung zu beginnen.</item>

  <!-- step1: rough sorting into three piles (leave blank to skip popup)-->

  <item id="step1Head">Schritt 2 von 5 – Grobes Vorsortieren</item>
  <item id="step1Text">Wir stellen Ihnen nun eine ganze Reihe von Aussagen über Industrie 4.0 und ihre Gestaltung vor. Bitte lesen Sie sich diese sorgfältig durch und ordnen sie diese Aussagen den drei Feldern zu, die Sie auf dem Bildschirm sehen:{br}{br}1. in das rechte Feld, wenn Sie einer Aussage zustimmen{br}{br}2. in das linke Feld, wenn Sie einer Aussagen nicht zustimmen.{br}{br}3. alle Aussagen, zu denen Sie eine neutrale Meinung haben, bei denen Sie nicht sicher bin oder die Sie nicht verstehen, legen Sie bitte in das mittlere Feld.{br}{br}Sie können die Aussagen entweder per Drag-and-Drop mit der Maus in die Felder ziehen oder aber die Tasten 1, 2, 3 Ihrer Tastatur dafür verwenden.{br}{br}Falls Sie diesen Text noch einmal lesen wollen, klicken Sie bitte auf den Button "Hilfe" ganz unten rechts auf Ihrem Bildschirm.
    {br}{br}
    Bitte beachten Sie: Es gibt keine richtigen oder falschen Sortierungen; uns kommt es ganz auf Ihre subjektive Meinung zu den Aussagen an.
  </item>

  <!-- step2: sorting (leave blank to skip popup) -->
  <item id="step2Head">Schritt 3 von 5 – Genaueres Sortieren</item>
  <item id="step2Text">Sie sehen nun eine Skala mit mehreren Feldern. Bitte ordnen Sie Ihre vorsortierten Aussagen nun in dieses Schema ein. Das geht wieder am besten mit Drag-and-Drop per Maus.{br}{br}Eine Aussage, der Sie besonders stark zustimmen, legen Sie in ein Feld unter "+3". Aussagen, denen Sie weniger stark zustimmen, legen Sie in den Feldern unter "+2" oder "+1" ab.{br}{br}Beginnen Sie mit den Aussagen, die Sie eher ablehnen. Platzieren Sie diese Aussagen nun je nach Stärke der Ablehnung in die entsprechenden Felder auf der linken Seite der Skala.{br}{br}Machen Sie nun bitte das Gleiche mit Ihren Zustimmungsaussagen und der rechten Seite der Skala.{br}{br}Platzieren Sie bitte am Ende alle noch übrigen mittleren Aussagen in die verbleibenden freien Felder.{br}{br}Alle Zuordnungen können Sie gleich auch noch einmal verändern.{br}{br}Sie können diesen Text jederzeit erneut aufrufen, indem Sie auf den Button "Hilfe" ganz unten rechts auf Ihrem Bildschirm klicken.
    {br}{br}
    Bitte beachten Sie: Die Zahlen dienen nur zur Orientierung; wichtig ist allein die relative Sortierung der Karten.
    Beispielsweise muss eine Position -1 nicht heißen, dass Sie einer dort gelegten Karte widersprechen; sondern nur, dass sie dieser weniger zustimmen als einer bei 0 gelegten Karte.
    Bedenken Sie auch, dass die vertikale Position (von oben nach unten) der Karten bedeutungslos ist.
  </item>

  <!-- step3: check sorting, only displayed if showStep3== true (see config-file; leave blank to skip popup)-->
  <item id="step3Head">Schritt 4 von 5</item>
  <item id="step3Text">Bitte sehen Sie sich Ihre Zuordnung nun noch einmal an. Verändern Sie gerne noch die Lage von Aussagen. Durch das Hin- und Herschieben mit der Maus geht das ganz einfach. Verändern Sie so lange, bis Sie mit allen Zuordnungen wirklich zufrieden sind. Auch hier gilt: alles, was Sie neutral bewerten oder wozu Sie keine klare Meinung haben: das gehört in die mittlere Skala.{br}{br}Sie können sich die einzelnen Aussagen noch einmal vollständig durchlesen, indem Sie den Mauszeiger auf das entsprechende Kästchen bewegen. Es erscheint dann der vollständige Text.</item>

  <!-- step4: comments on best/worst rated statements, only displayed if showStep4== true (see config-file; leave blank to skip popup) -->
  <item id="step4Head">Schritt 5 von 5</item>
  <item id="step4Text">Bitte beschreiben Sie uns, warum Sie den Aussagen, die Sie in der Skala unter +4 und -4 abgelegt haben, am meisten zustimmen bzw. nicht zustimmen. Nutzen Sie dafür die Textfelder neben den Aussagen.</item>

  <!-- step5: dditional questions, only displayed if showStep5== true (see config-file; leave blank to skip popup)-->
  <item id="step5Head">Schritt 1 von 5</item>
  <item id="step5Text">Bitte beantworten Sie uns zunächst ein paar kurze Hintergrundfragen.</item>

  <!-- data transfer, only displayed if submitUrl is not blank (see config-file) -->
  <item id="transferHead">Umfrage abschließen</item>
  <item id="transferText">Vielen Dank! Sie haben den Fragebogen beendet. Bitte klicken Sie zum Schluss auf den Button "Fragebogen beenden“.</item>
  <item id="transferFailed">Das Speichern der Daten ist fehlgeschlagen. Bitte versuchen Sie es erneut oder senden Sie Ihre Resultate per E-Mail oder per Post.</item>
  <item id="transferOk">Herzlichen Dank für Ihre Einschätzung und Ihre Meinung! Nach dem Werksurlaub wird es eine Ergebnisveröffentlichung geben. {br} Sie können Ihr Browserfenster nun schließen.</item>

  <!-- send data via mail, only displayed if submitUrl is blank (see config-file) -->
  <item id="mailHead">Submit Data</item>
  <item id="mailText">You can either submit your data either via email or post. In the former case you'll need an email client like Outlook, in the latter a printer.</item>

  <!-- e-mail-body -->
  <item id="mailBody">Vielen Dank, dass Sie an unserer Befragung teilgenommen haben.Bitte ändern Sie den unten stehenden Text nicht.</item>

  <!-- print out -->
  <item id="printoutText">Somebody{br}Some street 100{br}Some city{br}{br}Please send this printout to address mentioned above. Thanks for you help.</item>

</language>
