<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!--
//
// This is the place for your statements. The maximum
// number of statements is theoretically unlimited, but
// less then 50 statements are advisable.
// If your are using German Umlauts and other special
// characters, make sure, that you save this XML-file
// as an UTF-8-document. White-space inbetween the
// nodes are ignored. Any white-space within the text-
// nodes, including leading or trailing whitespace and
// line breaks, is preserved.
//
// EXAMPLE
// Let's define some statements concerning FlashQ:
// Statement 1: FlashQ is very usefull.
// Statement 2: I prefer offline surveys.
// Statement 3: FlashQ is too complicated to configure.
//
// Each statement requires a seperate statement-node
// consisting out of an opening and a closing tag. The
// statement itself goes between this two tags.
// The unique statement id is saved as an
// attribute called 'id'. We have three exmaple
// statements and we need therefore three statement-
// nodes and one parent-node.
//
// <statements version="1.0" htmlparse="false">
//   <statement id="1">FlashQ is very usefull.</statement>
//   <statement id="2">I prefer offline surveys.</statement>
//   <statement id="3">FlashQ is too complicated to configure</statement>
// </statements>
//
// ===================================================
//
-->

<statements version="1.0" htmlParse="false">
  <statement id="1">Arbeiten von zu Hause erlaubt es mir, Job und Familie problemlos zu vereinbaren.</statement>
  <statement id="2">Bei der Arbeit kann ich meiner Kreativität freien Lauf lassen.</statement>
  <statement id="3">Die Unterscheidung von Arbeit und Freizeit ergibt wenig Sinn für mich.</statement>
  <statement id="4">Die Zeit in meiner Arbeit verbringe ich mit etwas Sinnvollem.</statement>
  <statement id="5">Entscheidend ist nicht, wann oder wo ich arbeite, sondern dass die Arbeit getan wird.</statement>
  <statement id="6">Es ist meine Verantwortung, mich zu motivieren.</statement>
  <statement id="7">Für das was zu tun ist, sind wir ausreichend Leute.</statement>
  <statement id="8">Für mein Team bleibe ich abends auch mal länger.</statement>
  <statement id="9">Ich arbeite am besten unter Druck.</statement>
  <statement id="10">Ich arbeite, um zu leben.</statement>
  <statement id="11">Ich bin manchmal zerissen zwischen dem, was ich privat will und dem, was ich beruflich sollte.</statement>
  <statement id="12">Ich bin mein eigener Chef.</statement>
  <statement id="13">Ich kann Aufgaben beruhigt liegen lassen, ohne schlecht zu schlafen.</statement>
  <statement id="14">Ich lebe, um zu arbeiten.</statement>
  <statement id="15">Ich motiviere mich immer wieder das Beste zu geben.</statement>
  <statement id="16">Im Unternehmen setzt sich der oder die Beste durch.</statement>
  <statement id="17">In meinem Job werde ich als ganze Person anerkannt.</statement>
  <statement id="18">In meinen jetztigem Unternehmen würde ich auch bis zur Rente bleiben.</statement>
  <statement id="19">In meiner Arbeit bestimme ich selbst, mit wem ich eng zusammenarbeite.</statement>
  <statement id="20">In meiner Arbeit bringt einen Kooperation weiter als Wettbewerb.</statement>
  <statement id="21">In meiner Arbeit ist mir das Ziel vorgegeben, aber nicht der Weg.</statement>
  <statement id="22">In meiner Arbeit sind Teamfähigkeit, emotionale Intelligenz und Empathie wichtig.</statement>
  <statement id="23">Indem ich anständig bezahlt werde, fühle ich mich im Unternehmen geschätzt.</statement>
  <statement id="24">Klare Vorgaben machen meine Arbeit leichter.</statement>
  <statement id="25">Letztlich ziehen Arbeitnehmer und Arbeitgeber an einem Strang.</statement>
  <statement id="26">Mein Arbeitsverhältnis ist befristet, so bleibe ich flexibel.</statement>
  <statement id="27">Meine Arbeit ist wert, was andere dafür bereit sind zu zahlen.</statement>
  <statement id="28">Meine Arbeit ist wert, was sie anderen nutzt.</statement>
  <statement id="29">Meine Freizeit widme ich meinen Freunden und meinen Hobbies.</statement>
  <statement id="30">Meine Freizeit will ich nicht auch noch verplanen.</statement>
  <statement id="31">Meine Interessen als Arbeitnehmer setze ich alleine durch.</statement>
  <statement id="32">Mir fällt es schwer, meinen Arbeitstag selbständig zu strukturieren.</statement>
  <statement id="33">Ob ich Vollzeit oder Teilzeit arbeite, bestimme ich nach meinen Interessen.</statement>
  <statement id="34">Oft habe ich das Gefühl, ich schaffe meine Arbeit nicht.</statement>
  <statement id="35">Schwächere Kollegen bin ich auch bereit mitzutragen.</statement>
  <statement id="36">Um die Wettbewerbsfähigkeit meines Unternehmens zu sichern, bin ich auch zu persönlichen Abstrichen bereit.</statement>
  <statement id="37">Um im Job gut mithalten zu können, halte ich mich fit.</statement>
  <statement id="38">Wenn die Geschäfte mal schlechter laufen, lande ich nicht gleich auf der Straße.</statement>
  <statement id="39">Wenn man mit Leidenschaft bei der Sache ist, machen einem auch längere Arbeitszeiten nichts aus.</statement>
  <statement id="40">Wer nicht 100 Prozent geben kann, gehört nicht in den Job und wird zur Belastung für andere.</statement>
  <statement id="41">Zu viel Eigenverantwortung stresst mich.</statement>
</statements>
